\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физбой, полуфинал, 25.07.2018}{9 класс}

\large

\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.33.rewrite}
\libproblem{city}{2008-09-5.rewrite}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.33.rewrite}

\task{
	Спираль электрического чайника разделена на две секции, одна из которых имеет сопротивление $R_1$. Найти сопротивление
    второй секции, если при параллельном включении секций вода вскипит в $n$ раз быстрее, чем при последовательном.
}

\libproblem{city}{2005-09-1.rewrite}
\taskpic[4cm]{
    Три одинаковых однородных стержня сварены в конструкцию, представляющую собой квадрат без одной
    стороны. Длина каждого стержня равна~$a$. Конструкция подвешена за место соединения стержней. На
    сколько самая нижняя точка конструкции располагается ниже точки подвеса?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick, rotate around = {35:(2, 2)}] (0, 0) node (A) {} -- (2, 0) -- (2, 2)
            node[dotnode] (B) {} -- (0, 2);
        \coordinate (st) at (1.2, 0);
        \coordinate (en) at (3.8, 0);
        \coordinate (ar) at (3.5, 0);
        \draw[thin, dashed] (st |- A) -- (en |- A);
        \draw[thin, dashed] (st |- B) -- (en |- B);
        \draw[<->] (ar |- A) -- (ar |- B) node[midway, right] {\footnotesize $h =$ ?};
    \end{tikzpicture}
}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
